.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Bane:

Проклятие (`Bane <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=18>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- ментальное

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 5-футовая эманация

**Цели**: враги в области

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

--------------------------------------------------

Вы наполняете разумы врагов сомнениями.
Цели которые провалили спасбросок Воли получают штраф состояния -1 к атакам пока находятся в области.
Раз в ход, начиная со следующего хода, после произнесения *проклятия*, вы можете использовать одно действие, которое имеет признак "концентрация", чтобы увеличить радиус эманации на 5 футов и заставить врагов в области, что еще не были затронуты заклинанием, совершить еще один спасбросок.
*Проклятие* может противодействовать заклинанию :ref:`spell--b--Bless`.





.. include:: /helpers/actions.rst